雷其昌: 王賢誌好人做壞事

天水圍東華三院李東海小學女教師林麗棠疑不堪壓力及屢遭校長羅婉儀壓迫，更被召到校長室責罵和重寫「悔過書」，早前在校內墮樓身亡，令外界質疑教師投訴和監管校長的機制出問題。但曾擔任教署督學和官校校長的「校政專家」雷其昌認為，有關機制本身沒問題，只是無人執行，「係人嘅問題」；踢爆有校監平時只顧做生意，到校只為拍照、頒獎、「去威」，沒時間跟進投訴，只是「掛名」擔任校監。

曾任該校校監、現任東華三院主席的王賢誌，連日在facebook迅速回應公眾查詢，不但承諾讓死者同事免責申訴，更促成校董會設立調查委員會跟進，贏得公眾掌聲。輿論矛頭遂指向一直未有公開回應的羅校長，惟消息指她疑不堪壓力，近日要入住沙田醫院精神科病房。雷其昌在港台《城市論壇》上直言，王賢誌心腸雖好，但「好人做壞事」，認為對方應「低調」跟進。

本身是中小學校董的雷其昌不諱言，他將王賢誌facebook上的所有帖文和留言回應，都一一細看，但他不贊同王「高調」的回應手法，因教育界主張「教學生關愛」，認為這些校政問題，理應低調跟進，以免釀成更大悲劇。

非常同意
其實對外講會積極跟進, 之後低調處理已經夠
又FB回應又對記者公開講到要煮死個校長咁
到時做唔到咪又係拎黎柒

佢高估咗班濕9網民(包括連登仔)既影響力
根本你低調返一至兩個星期就已經無咗件事

一齊推到個校長跳樓爆頭斷手死,唔係仲好?

個校長比人追殺係因為佢龜縮唔肯交代
當事人緊係想低調處理, 最好不了了之
其實校長佢自己唔肯正視問題
選擇逃避係咪一個方法

低調唔係正正就益左個當事人意願?
唔好話涼薄, 冇人性,
即使推到個校長跳埋樓都好, 我會為佢默哀
但佢有呢個責任去交代件事架喎

=不評論個別事件

低調處理問題位老師咪跳樓死左囉。

而家個社會，你分分鐘貼千字控訴文上連登，再由妓者copy 報導效果仲好。

做咩唔叫個仆街校長關愛個老師，係要迫死人先安樂

低調：
縱使曾有人向東華三院教育部投訴，但羅事後公開稱事件不會令她下台，反要求告密者「快啲自首」

公眾要知嘅野你講連登仔冇影響力
點解要低調，成個社會已經知道晒呢件事
剩係社會大眾想了解件事已經足夠要高調處理
畀公眾知情

我地就係想逼死個校長啊 羅校長咪得扮死入青山呀 我屌你老母呀

所謂校政專家就係屌人攪大單野
求其寫報告放生班撚樣去討好辦學團體同政府就長搵長有

雷其昌搞掂興德先啦

雷生個時代表教育局去興德撥亂反正
搞成點?

講到尾都係因為個校長去睇精神科，個風都轉去屌屌佢嘅人

屌你快過我

興德 新校長都走埋
其實個副校真係完全唔郁得? 成個班底換極佢都唔駛走?

壞人雷其昌：王賢誌做好事

低調處理只會給外人印象閉門造車 , 淡化事件 最後不了了之

華人就係鐘意低調處理, 閂埋門打仔, 打死都唔駛恨

咁就已經好大問題啦，佢噏乜春
機制唔係本身就係令人正確去執行某D事先有嘅嘢咩。如果某人執事係問題，而個機制監測唔到，咁設立黎做乜春

低調同耍官腔咪一樣！

黎明 王贀誌先係好嘅公關